班拿貝郭晶晶是如何煉成的（又名牙朗插水記）......

奧脫福的格局，是和別處球場差不多的：都是當中一個大場地，場邊預備著擔架，可以隨時抬下傷患。比賽的球員，場上進了球，每每脫下上衣，四處狂奔慶祝，——這是幾年前的事，現在脫衣要得黃牌，——再回到中圈，熱熱的等著重新開球；倘肯多耽擱些時間，便可以沖到看臺下，或者角旗附近，和球迷同樂了，如果膽子再大些，那就能沖到對方球迷區去挑釁，但這些球員，多是好青年，大抵沒有這樣膽量。只有像簡東拿那樣的，才沖上場邊的看臺，揮拳拔腳，和球迷打架。

我從十二歲起，便在曼聯俱樂部預備隊裡當後衛，教練說，速度太慢，怕侍候不了對方前鋒，就在隊裡做守門員罷。守門員工作，雖然不用拼搶，但一旦撲球脫手，就玩完了。而對方球員往往又喜歡禁區外遠射，看過守門員的站位，又看將禁區內後衛的位置，然後射門：在這恐怖的環境之下，不脫手也很為難。所以過了幾天，教練又說我幹不了守門員。幸虧薦頭的情面大，辭退不得，便改為專管蠻聯訓練場邊撿球的一種無聊職務了。

我從此便整天的坐在訓練場邊，專管我的職務。雖然沒有什麼失職，但總覺有些單調，有些無聊。教練是一副凶臉孔，球員也沒有好聲氣，教人活潑不得；只有C朗上場，才可以笑幾聲，所以至今還記得。

C.朗是穿著替補背心訓練而作主力唯一的人。他身材一般；暗紅臉色，臉上時常帶著愁苦面相；一臉衰樣。穿的雖然是替補背心，可是比賽卻是主力，似乎俱樂部不給他換新背心，也沒得換洗。他對人說話，總是滿口地方口音，教人半懂不懂的。因為他極受歡迎，別人便根據某種很流行的運動，替他取下一個綽號，叫作“插水男”。C.朗一上場，所有訓練的人便都看著他笑，有的叫道，“C.朗，你腿上又添上新傷疤了！”他不回答，對費老頭說，“這周聯賽，我的假摔狀態很好。”說著便穿上替補背心。他們又故意的高聲嚷道，“你一定又在場上假摔了！”C. 朗睜大眼睛說，“你怎麼這樣憑空汙人清白……”“什麼清白？我上周親眼見你比賽假摔，騙十二碼。”C. 朗便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，“詐摔不能算假……詐摔！……比賽的事，能算假麼？”接連便是難懂的話，什麼“摔者應該”，什麼“跳之有理”之類，引得眾人都哄笑起來；訓練場內外充滿了快活的空氣。

聽人家背地裡談論，C. 朗原來也是葡萄牙影視足球表演隊的，但終於沒有競爭過蘭尼；於是愈過愈鬱悶，弄到將要沒有上場機會了。幸而以前練過幾腳花拳繡腿，實力還是很強的，轉會也很順利。可惜他又有一樣先天劣勢，便是愛跳水。上場不到幾分鐘，便後衛輕輕一碰就倒地。如是幾次，英超的後衛都知道該怎麼防他了。C. 朗沒有法，便免不了偶然做些假摔的事。但他在我們隊裡，小技術卻比別人都強，就是總能抓住機會進球；雖然時常摔傷，暫時不能上場，但復出不出幾天，定然上場，在比賽大名單中添上了C. 朗的名字。

C.朗訓練半晌，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，“C. 朗，你當真得過最佳跳水演員獎麼？”C.騾看著問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接著說道，“你怎的連半個奧斯卡獎也撈不到呢？”C. 朗立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裡說些話；這回可是全是懷才不遇之類，一些不懂了。在這時候，眾人也都哄笑起來：訓練場內外充滿了快活的空氣。

在這些時候，我可以附和著笑，費老頭是決不責備的。而且費老頭見了C. 朗，也每每這樣問他，引人發笑。C. 朗自己知道不能和費老頭講理，便只好向球童擺譜。有一回對我說道，“你踢過球麼？”我略略點一點頭。他說，“踢過球，……我便考你一考。禁區內人太多，怎樣得分？”我想，最佳插水演員樣的人，用的招式我會用？？便回過臉去，不再理會。C. 朗等了許久，很懇切的說道，“不知道罷？……我教給你，記著！這些招式應該記著。將來做前鋒的時候，得最佳插水演員要用。”我暗想我和最佳演員的等級還很遠呢，而且我們教練也從不讓我打前鋒；又好笑，又不耐煩，懶懶的答他道，“誰要你教，不就是禁區裡用沾衣十八跌麼？”C.騾顯出極高興的樣子，將兩個指頭的長指甲拉著訓練服，點頭說，“對呀對呀！……沾衣十八跌有四樣倒地方法，你知道麼？”我愈不耐煩了，努著嘴走遠。C. 朗剛換上替補背心，想給我演示，見我毫不熱心，便又歎一口氣，顯出極惋惜的樣子。

負評夠未 =.=

比下面好 - -""

戇鳩

。。。

幽默感既野...

系

收手啦戅鳩仔

孔丙己

不要取笑。

ching上緊堂牙？